{
    "questions": [
        {
            "question":"Hangi kıtada hem en yüksek hem de en alçak kara noktaları bulunur?",
            "answer": "Asya"
        },
        {
            "question": "Hangi Güney Amerika ülkesi, adını ünlü bir özgürlük savaşçısından alır ve başkenti La Paz ve Sucre olmak üzere iki tanedir?",
            "answer": "Bolivya"
        },
        {
            "question": "Matematiksel denklemlerle ilgilenen, sayı ve harflerin bir arada kullanıldığı ve çözümleme yapmayı amaçlayan bilim dalı nedir?",
            "answer": "Cebir"
        },
         {
            "question": "En çok ülkeye komşu olan ülke ",
            "answer": "Çin"
        },
        {
            "question": "Su altına özel ekipmanlarla dalarak araştırma, keşif ya da kurtarma gibi işler yapan kişiye ne ad verilir?",
            "answer": "Dalgıç"
        },
        {
             "question": "Dünyanın en sert doğal maddesi olarak bilinen ve genellikle takı olarak kullanılan değerli taşın adı nedir?",
             "answer": "Elmas"
        },
         {
            "question": "Demir elementi periyodik tabloda hangi sembolle gösterilir?",
            "answer": "Fe"
        },
        {
            "question": "yenen,kazanan",
            "answer": "Galip"
        },
        {
            "question": "Felsefede, insanın doğasını, evrenin işleyişini ve insan haklarını anlamaya çalışan öğreti hangi kelime ile ifade edilir?",
            "answer": "Hümanizm"
        },
        {
            "question": "Magna Carta hangi ülkenin kralıyla yapılmış bir sözleşmedir?",
            "answer": "ingiltere"
        },
        {
             "question": "Banka veya finansal kurumlar tarafından, bir kişinin belirli bir süre içinde geri ödemek kaydıyla sağlanan maddi destek nedir?",
             "answer": "Kredi"
        },
        {
            "question": "Uzun süreli saklanmak üzere özel şekilde hazırlanmış balık etidir.",
            "answer": "Lakerda"
        },
        {
            "question": "Atletizmde mesafe olarak en uzun koşuya verilen isim nedir?",
            "answer": "maraton"
        },
        {
            "question": "Çiçekli bitkilerde, polinasyonun sağlanmasına yardımcı olan ve genellikle tatlı olan, çiçeklerden salgılanan sıvıya ne ad verilir?",
            "answer": "Nektar"
        },
        {
           "question": "Yumurtlayan memeliler arasında yer alan ve hem gagası hem de yüzgeç benzeri ayakları olan sıra dışı hayvan hangisidir?",
           "answer": "Ornitorenk"
        },
        {
            "question": "yatak giysisi",
            "answer": "pijama"
        },
        {
            "question": "Teniste oyuncunun topa vurmak için kullandığı ekipmanın adı nedir?",
            "answer": "Raket"
        },
        {
            "question": "susuz içilen içki",
            "answer": "sek"
        },
        {
             "question": "Türk tarihinde padişahın erkek çocuklarına verilen unvan nedir?",
             "answer": "Şehzade"
        },
        {
            "question": "Bir gayeyi gerçekleştirmek ve bir davayı hakim kılmak için, hiyerarşik bir yapı içinde bir araya gelerek faaliyet gösteren topluluğa",
            "answer": "teşkilat"
        },
        {
            "question":"Türkiye'nin yüzölçümü en küçük ili hangisidir?",
            "answer": "yalova"
        },
        {
            "question": "Türk edebiyatının önemli yazarlarından biri olan Aziz Nesin'in, bir politikacı tipini alaya alan ve 1960'larda yayımlanan eserinin adı nedir?",
            "answer": "Zübük"
        }











         
         

    ]
}
